%@P:exocorcp
%@Auteur: Virginie Morel
%@Dif:2
\begin{myenumerate}
  \item Parmi les calculs qui suivent, choisis celui qui correspond à
    la vérification d'une division euclidienne :
\[238=42\times5+28\kern2cm238=15\times14+28\kern2cm238=13\times17+17\]
\item Pose la division, écris le quotient et le reste.
\item Dans cette division, comment s'appelle le nombre 238 ?
\item Explique pourquoi les autres calculs ne conviennent pas.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item $238=42\times5+28$.
  \item\subitem{}\par\opidiv{238}{42}
  \item 238 s'appelle le dividende.
  \item Dans les 2\ieme\ et 3\ieme\ calcul, le reste est plus grand que le diviseur.
\end{myenumerate}